<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Melina Leite - Roteiros sobre R, análise de dados e Ecologia</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Melina Leite - Roteiros sobre R, análise de dados e Ecologia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Matrizes de gráficos para relações entre variáveis</title>
      <link>/2018/01/28/matrizes-de-gr%C3%A1ficos-para-rela%C3%A7%C3%B5es-entre-vari%C3%A1veis/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/01/28/matrizes-de-gr%C3%A1ficos-para-rela%C3%A7%C3%B5es-entre-vari%C3%A1veis/</guid>
      <description>É muito comum que tenhamos um conjunto de dados com muitas variáveis e queiramos saber a relação entres estas variáveis, por exemplo, quais são mais ou menos correlacionadas entre si (positiva ou negativamente) ou se as correlações são parecidas entre si (matriz de correlação estruturada) ou todas bem diferentes (matriz não estruturada).
Avaliar as relações entre variáveis de interesse é um dos primeiros passos na análise de dados!
Neste roteiro, pretendo explorar algumas ferramentas gráficas para visualizar as relações entre variáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando dados ambientais em análises multivariadas</title>
      <link>/2018/01/21/explorando-dados-ambientais-em-an%C3%A1lises-multivariadas/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/01/21/explorando-dados-ambientais-em-an%C3%A1lises-multivariadas/</guid>
      <description>Neste roteiro, pretendo apresentar e explorar algumas ferramentas de visualização e exploração de dados multivariados, em especial variáveis ambientais coletadas em diferentes locais. Estes são dados muito utilizados em Ecologia, e portanto merecem nossa atenção, mas isso não quer dizer que as técnicas aqui apresentadas não sejam úteis a outros tipos de dados multivariados, muito pelo contrário!
Para esse roteiro, eu utilizei os livros de Borcard, Gillet, and Legendre (2011) (capítulo 2), Manly and Navarro Alberto (2017) (Capítulo 3), Everitt and Hothorn (2011) (Capítulo 2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gráficos alternativos para grandes conjuntos de dados</title>
      <link>/2018/01/20/alternativas-visualizar-dados/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/01/20/alternativas-visualizar-dados/</guid>
      <description>Recentemente, ao tentar fazer gráficos exploratórios de um grande conjunto de dados (~300 mil observações), fiz uma rápida busca na internet e achei alternativas interessantes aos histogramas de frequência e densidade e também aos famosos boxplots. Abaixo, apresento exemplos do que encontrei.
Lembrando que o material deste roteiro (arquivo .Rmd) está disponível neste repositório do GitHub.
Nesse roteiro, todos os gráficos utilizarão como base o pacote ggplot2, e algumas manipulações dos dados com o pacote dplyr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução aos Modelos Mistos</title>
      <link>/2017/09/19/introducao-aos-modelos-mistos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/09/19/introducao-aos-modelos-mistos/</guid>
      <description>Introdução Esse roteiro é fruto de um grupo de discussões sobre modelos mistos da LAGE (IB - USP), escrito por mim, Marília Gaiarsa e Lucas Medeiros. O nosso objetivo é apresentar modelos lineares mistos e a sua aplicação usando dados ecológicos e o ambiente de programação R1.
Nesse momento, você deve estar se perguntando: esse roteiro é para mim?! Para acompanhá-lo é interessante ter uma compreensão básica de análises estatísticas em R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autocorrelação espacial e correlogramas no R</title>
      <link>/2017/04/17/correlogramas-tutorial/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/04/17/correlogramas-tutorial/</guid>
      <description>Buscando como fazer correlogramas no R para analisar alguns dados espaciais, eu criei este roteiro com algumas informações, pacotes e funções que encontrei. Este não pretende ser um roteiro completo, e se você tiver críticas, dúvida e sugestões, não hesite em me contactar.
Inicio com uma explicação teórica superficial do que é autocorrelação espacial, para depois apresentar os pacotes no R com as funções que a analisam. Utilizo sempre exemplos em Ecologia, assim como as principais referências.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>