<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Premissas on Melina Leite - Roteiros sobre R, análise de dados e Ecologia</title>
    <link>/tags/premissas/</link>
    <description>Recent content in Premissas on Melina Leite - Roteiros sobre R, análise de dados e Ecologia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/premissas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Testando homocedasticidade em dados multivariados</title>
      <link>/2018/02/05/testando-homocedasticidade-em-dados-multivariados/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/05/testando-homocedasticidade-em-dados-multivariados/</guid>
      <description>Muitos testes de hipótese multivariados (ver este roteiro) baseiam-se na homocedasticidade das matrizes de covariância, que é o análogo multivariado da homogeneidade de variâncias em testes de hipótese univariados (por exemplo, usando o teste de Levene para avaliar homocedasticidade univariada).
Neste roteiro vamos abordar dois tipos de testes para avaliar se as matrizes de covariância são homogêneas em testes de hipótese comparando médias em diferentes grupos.
Dados Como exemplo, vamos utilizar os dados de medidas morfológicas de pardais que sobreviveram e que não sobreviveram à uma tempestado disponibilizados no material que acompanha o livro de Manly and Navarro Alberto (2017) (baixe os dados aqui).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testando normalidade multivariadas</title>
      <link>/2018/02/05/testando-normalidade-multivariadas/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/05/testando-normalidade-multivariadas/</guid>
      <description>Em diversas análises de dados quantitativos multivariados existe a premissa de que a distribuição dos dados segue uma normal multiviariada. Outras abordagens, mesmo não exigindo, são beneficiadas quando os dados são multinormais ou pelo menos, não assimétricos (distribuições com caudas longas).
Abaixo descrevo brevemente algumas formas de se testar e verificar graficamente a normalidade multivariada. Vale a pena ver o roteiro de deteção de valores extremos que irá ajudar a entender melhor os dados, já que muitas vezes a presença de outliers multivariados é responsável pela “não-normalidade” dos dados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>